startup巴絲圍爐區

u grad咗4年，做過大公司頂唔順啲公司政治，跟手referral走咗去startup做，兩份工完全唔關事，但做緊就黎第三年，想轉工但搵唔到

P牌第一次開post，圍爐傾下計

邊類似公司
Startup 幾好 起碼個氛圍好 又冇咁多ocfood

其實startup 內裡同普通公司有咩唔同？

老實講startup只係迫班人做埋啲垃圾admin野
唔覺得會比大公司exposure好得幾多

其實一樣最大分別係startup主要靠round funding營運。

你做乜嘅先...
IT 就應該唔難搵

startup 唔好咩
我係間「startup」左10年既公司做緊
依家人多左，個organization chart大左，愈黎愈多cross-team 野，用多左時間開會, communicate，覺得velocity變到好慢，implement一個簡單的feature又要經幾層review + approval
成日諗住轉間細d既，起馬多d發揮真做野

不嬲細公司好多問題
隨時收皮都唔定

幫公司入埋票交費用買物資

< 2年 startup = trash

介唔介意分享下
未試過係真細startup到做過

有angel investor想入股
自己都唔知間公司值幾錢
可以點deal

咁你需唔需要佢舊錢先...

百零萬係好吸引
不過唔知計幾多股比佢

宜家都未算差嘅
因為d funding一年一年咁R
年尾就精彩d startup

咁你有valuation 架嘛
咪配翻咁多股比佢

就係未有valuation
先開始咗幾個月

開始幾個月就百零萬？已經有product出黎？

即係你自己都唔知間公司會點
咁寧願再做耐啲先決定啦

做startup 唔係問題
但一定要揀unicorn level 既startup
唔係既話同賭命冇分別

利申： 做過3間startup, 2間都係unicorn level

各位入去有冇分股票

unicorn level 應該運輸業？